[
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede convertirse en una sombra y atravesar unidades?",
    "options": ["Shadow Fiend", "Necrophos", "Silencer"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Shadow Fiend puede convertirse en una sombra con su habilidad 'Shadowraze', lo que le permite atravesar unidades y causar daño en un área específica."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede controlar las fuerzas de la naturaleza y desatar tormentas?",
    "options": ["Disruptor", "Storm Spirit", "Enigma"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Disruptor tiene habilidades relacionadas con el control de las fuerzas de la naturaleza y las tormentas, como 'Thunder Strike' y 'Static Storm', que dañan y silencian a los enemigos."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede invocar una gran bola de fuego para dañar a sus enemigos?",
    "options": ["Invoker", "Lina", "Ogre Magi"],
    "answer": 1,
    "explanation": "Lina puede invocar una gran bola de fuego con su habilidad 'Laguna Blade', lo que causa un daño explosivo a los enemigos y puede eliminar a los héroes más débiles."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es conocido por su habilidad de saltar a través del mapa?",
    "options": ["Earth Spirit", "Monkey King", "Anti-Mage"],
    "answer": 1,
    "explanation": "Monkey King puede saltar a través del mapa y posarse en los árboles con su habilidad 'Tree Dance', lo que le proporciona visión y movilidad en la batalla."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede controlar las mentes de sus enemigos?",
    "options": ["Enigma", "Shadow Fiend", "Silencer"],
    "answer": 2,
    "explanation": "Silencer puede silenciar a los enemigos y robar su inteligencia con su habilidad 'Arcane Curse' y 'Glaives of Wisdom', lo que le permite controlar las habilidades y daño mágico de sus oponentes."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 tiene habilidades relacionadas con el hielo y el frío?",
    "options": ["Crystal Maiden", "Juggernaut", "Omniknight"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Crystal Maiden tiene habilidades relacionadas con el hielo, como 'Crystal Nova' y 'Freezing Field', que ralentizan y dañan a los enemigos con el poder del frío."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede invocar fantasmas para debilitar a sus enemigos?",
    "options": ["Necrophos", "Lion", "Death Prophet"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Necrophos puede invocar fantasmas con su habilidad 'Ghost Shroud' y 'Reaper's Scythe', quienes atacan y debilitan a los enemigos, y pueden incluso robarles tiempo de vida."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es conocido por su habilidad de hacer clones de sí mismo?",
    "options": ["Meepo", "Alchemist", "Pugna"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Meepo puede crear clones de sí mismo con su habilidad 'Divided We Stand', lo que le permite controlar múltiples unidades Meepo simultáneamente y realizar ataques coordinados."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es capaz de curarse y regenerarse rápidamente?",
    "options": ["Wraith King", "Witch Doctor", "Alchemist"],
    "answer": 2,
    "explanation": "Alchemist tiene la capacidad de curarse y regenerarse rápidamente gracias a su habilidad 'Chemical Rage', que aumenta su velocidad de ataque y regeneración de vida y maná."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede crear portales para teletransportarse?",
    "options": ["Tinker", "Shadow Shaman", "Dazzle"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Tinker puede crear portales con su habilidad 'Boots of Travel' y 'Rearm', lo que le permite teletransportarse rápidamente a diferentes puntos del mapa y participar en múltiples enfrentamientos."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede invocar una gran bola de fuego para dañar a sus enemigos?",
    "options": ["Invoker", "Lina", "Ogre Magi"],
    "answer": 1,
    "explanation": "Lina puede invocar una gran bola de fuego con su habilidad 'Laguna Blade', lo que causa un daño explosivo a los enemigos y puede eliminar a los héroes más débiles."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede convertirse en una sombra y atravesar unidades?",
    "options": ["Shadow Fiend", "Necrophos", "Silencer"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Shadow Fiend puede convertirse en una sombra con su habilidad 'Shadowraze', lo que le permite atravesar unidades y causar daño en un área específica."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede controlar las fuerzas de la naturaleza y desatar tormentas?",
    "options": ["Disruptor", "Storm Spirit", "Enigma"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Disruptor tiene habilidades relacionadas con el control de las fuerzas de la naturaleza y las tormentas, como 'Thunder Strike' y 'Static Storm', que dañan y silencian a los enemigos."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es conocido por su habilidad de saltar a través del mapa?",
    "options": ["Earth Spirit", "Monkey King", "Anti-Mage"],
    "answer": 1,
    "explanation": "Monkey King puede saltar a través del mapa y posarse en los árboles con su habilidad 'Tree Dance', lo que le proporciona visión y movilidad en la batalla."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede controlar las mentes de sus enemigos?",
    "options": ["Enigma", "Shadow Fiend", "Silencer"],
    "answer": 2,
    "explanation": "Silencer puede silenciar a los enemigos y robar su inteligencia con su habilidad 'Arcane Curse' y 'Glaives of Wisdom', lo que le permite controlar las habilidades y daño mágico de sus oponentes."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 tiene habilidades relacionadas con el hielo y el frío?",
    "options": ["Crystal Maiden", "Juggernaut", "Omniknight"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Crystal Maiden tiene habilidades relacionadas con el hielo, como 'Crystal Nova' y 'Freezing Field', que ralentizan y dañan a los enemigos con el poder del frío."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede invocar fantasmas para debilitar a sus enemigos?",
    "options": ["Necrophos", "Lion", "Death Prophet"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Necrophos puede invocar fantasmas con su habilidad 'Ghost Shroud' y 'Reaper's Scythe', quienes atacan y debilitan a los enemigos, y pueden incluso robarles tiempo de vida."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es conocido por su habilidad de hacer clones de sí mismo?",
    "options": ["Meepo", "Alchemist", "Pugna"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Meepo puede crear clones de sí mismo con su habilidad 'Divided We Stand', lo que le permite controlar múltiples unidades Meepo simultáneamente y realizar ataques coordinados."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 es capaz de curarse y regenerarse rápidamente?",
    "options": ["Wraith King", "Witch Doctor", "Alchemist"],
    "answer": 2,
    "explanation": "Alchemist tiene la capacidad de curarse y regenerarse rápidamente gracias a su habilidad 'Chemical Rage', que aumenta su velocidad de ataque y regeneración de vida y maná."
  },
  {
    "category": "Dota 2",
    "question": "¿Cuál de estos héroes en Dota 2 puede crear portales para teletransportarse?",
    "options": ["Tinker", "Shadow Shaman", "Dazzle"],
    "answer": 0,
    "explanation": "Tinker puede crear portales con su habilidad 'Boots of Travel' y 'Rearm', lo que le permite teletransportarse rápidamente a diferentes puntos del mapa y participar en múltiples enfrentamientos."
  }
]
